{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_017742",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0056869",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "백자 청화 망우대명 초충문 접시\n\n(白磁 靑畵 忘憂臺銘 草蟲文 楪匙)"
    },
    "text": "白磁 青華 忘憂大明 超虫紋 皿 (白磁 靑畵 忘憂臺銘 草蟲文 楪匙)\\n\n朝鮮前期の白磁皿は、1991年に宝物に指定されました。この皿は高さ1.9㎝、立身16㎝、下径9.1㎝のサイズで、三星美術館リウム所蔵しています。外観はほぼ水平に開いた背の低い胴体で、先端が厚いチヂミがついている典型的な朝鮮前期のチヂミの形をしています。しかし、この皿の独特な点は、皿の中央に小さな円刻が刻まれていることで、受け皿として使うことも可能であることです。さらに、このチヂミ皿と一緒に小さな白磁杯が伝わってきており、杯の受け皿として使われた可能性が高いです。この皿の底の中央には、暗青色の青画で「忘憂台」と書かれています。周りには簡潔ながらも上手に描かれた菊2株があり、その上には翼を震わせながら飛んでいる蜂1匹が配置されています。皿の枠の上面には、初期の青花白磁でよく使われる円珠文37個が帯を成して飾られています。この白磁皿は、純白の緻密な胎土に淡青色を含んだ美しい白釉が均一に塗られています。かかとには細い砂を支えるために焼かれた跡があり、京畿道広州の初期白磁窯址で15世紀末から16世紀前半に製作されたと推定されています。見た目にも美しい商品であると同時に、詩情にあふれる素朴な青画模様との調和がとても魅力的な作品です。",
    "QA": [
        {
            "question": "この白磁皿は、何年に宝物に指定されましたか？",
            "answer": "1991年に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この白磁皿のサイズは何ですか？",
            "answer": "高さ1.9㎝、立身16㎝、下径9.1㎝のサイズです。"
        },
        {
            "question": "この白磁皿の形はどのようなものですか？",
            "answer": "外観はほぼ水平に開いた背の低い胴体で、先端が厚いチヂミがついている典型的な朝鮮前期のチヂミの形をしています。"
        },
        {
            "question": "この白磁皿の特徴的な点は何ですか？",
            "answer": "この皿の独特な点は、皿の中央に小さな円刻が刻まれていることで、受け皿として使うことも可能であることです。"
        },
        {
            "question": "この白磁皿と一緒に伝わってきたものは何ですか？",
            "answer": "このチヂミ皿と一緒に小さな白磁杯が伝わってきており、杯の受け皿として使われた可能性が高いです。"
        },
        {
            "question": "この白磁皿の底には何と書かれていますか？",
            "answer": "この皿の底の中央には、暗青色の青画で「忘憂台」と書かれています。"
        },
        {
            "question": "この白磁皿の枠の上面には何が飾られていますか？",
            "answer": "この白磁皿の枠の上面には、初期の青花白磁でよく使われる円珠文37個が帯を成して飾られています。"
        },
        {
            "question": "この白磁皿の胎土には何が含まれていますか？",
            "answer": "この白磁皿は、純白の緻密な胎土に淡青色を含んだ美しい白釉が均一に塗られています。"
        },
        {
            "question": "この白磁皿はどこで製作されたと推定されていますか？",
            "answer": "この白磁皿は、京畿道広州の初期白磁窯址で15世紀末から16世紀前半に製作されたと推定されています。"
        },
        {
            "question": "この白磁皿の作品はどのような魅力がありますか？",
            "answer": "この白磁皿は、見た目にも美しい商品であると同時に、詩情にあふれる素朴な青画模様との調和がとても魅力的な作品です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 408,
        "QA": 460
    }
}